ETTR係過時產物

ETTL先係數碼妙法

紐約攝影學院教程啲18%灰就算吧啦

畫畫上18%灰階再變彩色就係神技

而家相機鬼咁勁，under1級影點會起渣

但over一級有爆光就救唔返

如果over1級唔爆，一係本身個環境無乜高光位、光差少，好flat，咁點解唔用標準曝光而要Over?

Csnon同Fuji啲弱雞Sensor緊係用ETTR做遮醜布

Nikon同Sony高質Sensor當然用ETTL

明明標準曝光先係正路，而家竟然捨本逐末

更可奧係好多人眼中既正確曝光其實Over左一級

時代會進步架，重ETTR?

唔係連標準曝光都唔記得左呀？

一

雖然唔知有咩分別
但Canon 係ETTL

唔係指個閃燈

高質post 但呢條formula 岩唔岩video

拍log請睇waveform

一定要睇啦 拍log一定要over2 Tim 問題係拍片壓縮得勁 應該無咁大空間比你under拉番高

唔岩

log片睇waveform去決定(次要睇zebra), waveform一睇就知邊度會爆/濃
個人認為人像主體(黑人除外)
室內有打燈要有層次感停留喺20-50
室外或者打世界光就放喺40-70
拍10bit顏色更好
同埋睇下你部機有冇preview LUT 咁就大概知道出來係咩效果
btw slog比較特別有兩種 slog2保留光位, slog3保留暗位

好多人都同Histogram撈亂, 放上waveform圖

我覺得只係睇唔同牌子CMOS個訊噪同動態特性去決定點曝光, 某牌可能低光細節保留得多, 另一邊可能高光保留得多

有咩分別 圖唔一樣 用法其實咪一樣 當然你話睇區域曝光false color仲好Tim 如果室內打燈你部機可以去到60-90 後期壓番去20-50會唔會更好

Btw 10bit同422 愈黎愈多youtuber話吹大左 無想像中咁有分別 我自己部gh5試過grade都唔大分別 可能要好重手先有分別 444未試過唔敢講

係，所以用Canon通常ETTR
Nikon通常ETTL，但Nikon用標準曝光最好

係高反差場景先用ETTL

用泥坑，基本唔使買gnd